{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"10","quiz":[{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"100م على الأقل.","b":"30م على الأقل.","answer":"1"},{"id":323,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","b":"إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"1"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","b":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:","a":"لا توجد أهمية لتوجيه العجلات الأمامية.","b":"نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.","answer":"1"},{"id":301,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","b":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"كل عابر طريق.","b":"سائقي المركبات الميكانيكية فقط.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","b":"لا يتغير نوع الطريق بتاتاً.","answer":"1"},{"id":324,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.","b":"يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.","answer":"2"},{"id":312,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن كل محطة باص.","b":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:","a":"في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات الصاعدة.","b":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","b":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تستعمل الزامور.","b":"تتمهل.","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"يجب الاجتياز بحذر.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في الطريق السريعة فقط.","b":"في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","b":"تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.","answer":"1"},{"id":320,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","b":"تعتبر طريق في نظر القانون.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","b":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"كلا لا يجوز .","b":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","b":"تسير بسرعة ضعف سرعة المركبة التي أمامك.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:","a":"أي خطر.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .","answer":"1"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","b":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:","a":"توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الخلفي.","b":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.","answer":"2"},{"id":310,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","b":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","b":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"لغرض زيادة السرعة فجأة.","b":"لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.","answer":"2"},{"id":314,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات النازلة.","b":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"كل مساحة بجانب حافة الشارع مهما كان عرضها.","b":"ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}